[蘋果] 射票落海致李卓人敗選？為大局含淚投票，抑或為己見射票落海來得重要？

射票落海致李卓人敗選？陳國強引述本土派認「大鑊嘞！」

九西選舉前夕，有本土派呼籲投白票，區內湧現「焦土」橫額；為大局含淚投票，抑或為己見射票落海來得重要？今次補選結果或有啟示。工黨李卓人與馮檢獲合共得票105556票，與3.11九西補選民主派姚松炎獲得票數相若，但對比非建制派陣營於2016年立法會換屆選舉時一共奪得約16萬票，民主派兩次補選都少約6萬票，而兩次補選的特徵都是沒有本土派、激進民主派入場，總計劉小麗、游蕙禎及黃毓民當年得票合計共7萬多票，不難預計大批支持本土派的選民，未有投票。

選戰前夕曾於網上呼籲「有心人」提供「焦土」論橫額，呼籲選民全投白票的沙田區議員陳國強接受《蘋果》訪問指，最終只掛了兩條橫額，指有關行動只是「想有啲姿態嘈吓之嘛」。他坦言對李卓人落敗感意外，「我初初諗住人哥贏過喎，我哋係嘈吓咋喎，點知宜家真係大鑊，（李卓人和馮檢基）兩個加埋（啲票）都唔夠陳健康（指陳凱欣），真係諗唔到呢個結果」。

他稱有本土派兄弟得知補選結果後，今早凌晨五、六點發訊息稱「大鑊嘞，人哥贏唔到」，又來電稱要「砌」自己：「我就話你哋無理由全部入我數喎，你哋全部有份鬧喎！」他指據其所知，本土派激進的民主派兄弟「投阿基哥嘅真係無，睇返同上次差唔多之嘛，但真係諗唔到人哥（啲票數）差咁遠」。

對於民主派再於補選落敗，香港民主運動如何走？陳指相信民主陣營的「老泛民」、即已做議員廿多年的人應在來屆立法會退位讓賢，「畀返啲位其他人選」，又認為本土和激進派人士亦應與泛民商討，「再咁落去都唔係辦法，大家都唔想對家（建制派）咁樣搶法㗎...再唔傾嘅話，大家都係益哂共產黨，咁無意思㗎嘛」。

而即將舉行的區議會選舉，有本土派不滿民主動力的參選協調機制存在「霸權」，陳認為只要在上屆區選獲得一定票數，以及較早時間在地區展開工作的人，應該有優先出選權，其他大黨不應隨便「插旗」。

咁樣過鳩陳國強一棟